# メモ

`move`関数はGoでいうなら`func move(log [][2]int) int`という感じですね。

いままでに通ったところを引数で保持しておいて、次の場所をどんどん追加して再帰呼び出しをする、という実装です。

次に行く場所を`[[0,1], [0,-1],[1,0],[-1,0]]`としておいて、`each`でそれぞれの座標を現在の座標に足す、という形で移動を実現しているのが勉強になります。

ちょっと前にやったABC075のBもそんな感じでした。そちらは斜めも移動できるパターンで、x軸方向と、y軸方向が別の配列として用意していましたね。

```go

var (
	dx = [8]int{1, 0, -1, 0, 1, -1, -1, 1}
	dy = [8]int{0, 1, 0, -1, 1, 1, -1, -1}
)

```

こんな感じ。

次の場所に移動するには同じインデックスで`dx`, `dy`から値をそれぞれ取り出します。